退休交警偷竊囚20個月 官：做唔成差人唔一定要做壞人

陳榮佳(資料圖片)

效力警隊32年的交通警因隱瞞干犯危駕案而被勒令退休，從此過著顛簸生活。他改行揸的士卻因經濟拮据而屢犯偷竊，他今年夥同黨爆竊食肆的夾萬，但被天眼拍下而被追捕。被告早前認罪，法官酌情准他保釋處理苦等多年才獲分配的公屋。案件今早在區院判刑，被告親口答謝法官給予時間，法官亦勉勵他出獄後要勤力搵工，謂「就算做唔成差人都唔一定要做壞人」。

被告陳榮佳（59歲）被判入獄20個月。他的律師今早表示感謝法庭以人道立場批准押後，被告已取得公屋單位的鎖匙，並已安排親友暫時看管單位。被告亦說「多謝法官大人」。

法官在判刑後主動向被告說，律師已盡力替他求情，但到了最後還是要靠被告自己。法官指，本案唯一興幸的是見到被告等了多年終於找到安身之所，他寄語被告出獄後安定好自己，重過簡單生活。

退休警得一分

差人同壞人有咩分別？

諗唔到

做32年幾皮野一個月都苦等公屋

屌你老母

差人咪就係壞人